
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 25. Kuorma-automme NALLE PUH kastetaan

Kylän alkuvuosina lahjoitti Suomen Autoteollisuus käyttöömme ihka uuden Nalle-Sisu -kuorma-auton. Olimme lahjasta 
luonnollisesti ylen kiitollisia, pyysimme kipusiskoja kummitädeiksi, ja TKY:n silloisen puheenjohtajan DI Kalevi (Korkki) 
Korhosen toimiessa isäntänä, kastettiin auto juhlallisesti NALLE PUHiksi.

Palveltuaan vuoden kylää tunnollisesti, ja häiriöittä Nalle Puh ylennettiin fuxista teekkariksi kiinnittämällä kuljettajan hytin 
katon reunaan paksusta laivaköydestä tehty teekkaritupsu. Samalla maalattiin katto ulkopuolelta valkoiseksi ja tuulilasin 
päällä oleva lippa mustaksi. Tämä teekkari palvelikin sitten kylää uskollisesti monta vuotta.
